日經：日本擬下週和越南簽署協議 出口國防裝備和技術

美國、日本正在印太戰略下，防範中國在南海地區的軍事擴張，而日本為此正計畫和越南簽署協議，允許日本向越南出口國防裝備和技術，以在南海對抗中國，預計協議將在日本首相菅義偉下週訪問越南時簽署。

《日經新聞》今（14）報導，日本首相菅義偉將在下週訪問越南和印尼，預計菅義偉將在訪問越南時，和越南簽署允許日本向越南出口國防裝備和技術的協議。

據報導，日本於2014年根據《防衛裝備轉移三原則》，取消了防衛裝備出口禁令。據《防衛裝備轉移三原則》，日本不得將防衛裝備轉移給衝突當事國、任何防衛裝備轉移都必須有助於日本安全，以及接受日本防衛裝備者，在將裝被轉移給第3方前，必須事先獲得日本同意。

而在沒有日本和他國官方簽署正式協議，承認《防衛裝備轉移三原則》的情況下，日本不得向他國出口防衛裝備。不過，目前日本已和美國、英國、菲律賓和馬來西亞等9國簽署承認《防衛裝備轉移三原則》的協議。

報導指出，日本出口的具體情況，將取決於越南的需求。日本則一直在對外推廣其P-1海上巡邏機（Kawasaki P-1）和C-2運輸機，並已在8月與菲律賓簽署項協議，出口由三菱電機開發的預警和控制雷達系統。

另外，日本政府也正與印尼和泰國進行談判，以簽署有關轉移國防裝備的協議，以期發掘東南亞的防衛需求。

日經:

左下夾擊

越南共產國家，你估下佢到時會幫邊個

除此之外，東南亞地區有邊個唔係我國屬地呢？

越南同支那有領土紛爭